

Fahrwasserseiten

rot-rechts runter

Rot ist immer auf der rechten Seite, in Fließrichtung des Gewässers


rot -grün gestreift


rot weiß / grün weiß gestreift -> Entscheidungsverfahren

Welche F


eine Gelbe raute: Empfohlene Durchfahrt(mit gegenverkehr)
zwei gelbe: kein gegenverkehr
Eingerahmt mit rot weißen rauten -> muss inerhalb dieses Bereiches bleiben

rot weiß rotes Rechteck Durchfahrt verboten
auch bei Sperrtonnen


Gelbe Tonnen begrenzen Badewasser


Kennzeichungen für Schiffe
---------------------------

Muskelkraftangetriebene Fahrzeuge und Boote unter 5,5m die nur unter Segel fortvewegt werden
Jetskis benötigen immer ein Kennzeichnngsscheines
Jedes Wasser und Schiffartsamt ist verantwortlich

Amtliches Kennzeichungen
########################

Ausweis für Kleinfahrzeug
Wie Autokennzechen

Amtlich anerkannte Kennzeichen

##############################

Nummer des Internationalen Kennzeichnngsscheines


Kennzeichnung
#############

Beidseits des Bugs oder am Heck und 10cm hoch.
In dunkler Farbe auf hellem Grund oder anderstherum

Wann muss ein Wasserfahrzeug in das Binnenschiffsregister eingetragen werden.
Ab 10m^3 Wasserverdrängung (10Tonnen)

Schleusen
---------

Fender, Leinen und Bootshacken bereithalten

2 Senkrecht übereinanderstehende roten Lampen bedeuten, dass die Schluse außer betrieb ist
2 waagerecht schleuse gerade in Nutzung


in der schleuse die Leine nicht belegen/festmachen. Aus der Hand entsprechen fieren. Sonst hat man Probleme mit dem sich ändernden Wasserstand
Nicht über den gelben Strich

Immer erst nach den Berufssschiffen einfahren und Leinen fest halten bis sich die Fahrwasser des Kahnens beruhigt haben um nicht zurück gedrückt zu werden
